漢人考試加20分 維人被當恐怖分子

2018年11月13日

漢人考試加20分 維人被當恐怖分子

米娜攜子女抵達美國，不禁激動流淚。

【受盡歧視】

米娜曾為自己是中國人驕傲，但生活越久，發現維人自小已被漢人歧視。考試的時候，漢人加20分，維人無分加；有漢人丟錢，他們會說「新疆的都是小偷」、「維吾爾族是最髒的」。米娜曾非常氣憤說；「我說我不要變成恐怖分子，是他們給我們這個想法」。

米娜說以前升國旗，她覺得大家都是中國人，中國很大。不過越在國內生活，慢慢發現漢人處處歧視。她說：「考試的時候漢族的加20分，維吾爾的不加分，為甚麼？因為我們是維吾爾族嗎？為甚麼我們不一樣？」她又記得以前宿舍有兩個新疆人，有漢人同學跌了錢，他會指摘新疆同學，「我問為甚麼？她們說新疆的都是小偷。我說為甚麼？你們不是說新疆是中國的嗎？她們說是一個國家的，可是不是一個民族，維吾爾族是最髒的。」

後來中共多次屠殺新疆人，警員會對她說「你是新疆人，出來，蹲下來」，然後檢查手機、電話本、日記本及手袋。她說，「後來我們就知道，雖然我們是一個國家，但是他們不可能一樣對待，他們不是這樣想的」。她曾經問過漢人警員：「你們來新疆為甚麼拿我們當恐怖分子？我們恐怖在那裏了？是爆炸廣州北京嗎？沒有。他們說哦，露出來了，你就是第一個恐怖分子。我說我不要變成恐怖分子，是你給我這個想法。是他們給我們這個想法。」

以前尊重中國 現看不起

「以前我很尊重中國政府，現在我看不起他們」米娜說。現時她離開埃及來到美國，一到美國她便哭起來。有美國警員問：「你不要害怕，你是安全的。我說我不害怕，我哭不是害怕，我哭是因為我很高興，因我不敢相信我在美國」。

自由亞洲電台

上一則
上一則
返國探親受無故監禁毒打 維族女遭中共迫害子死女盲夫被囚

下一則
下一則
德外長訪華 擬提新疆少數民族問題

漢人？

(認賊作父?) 如果你自認漢人，係唔應該講普通話(清狗語)